<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Unterwegs mit Motorrollern</title>
    <link>http://tc58/scooters/public/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Unterwegs mit Motorrollern</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Oct 2022 14:09:13 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://tc58/scooters/public/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Der Indian Summer</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/der-indian-summer/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 14:09:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/der-indian-summer/</guid>
      <description>Er ist da - mein geliebter Indian Summer! Als ich heute vormittag bei einstelligen Temperaturen mit der Vespa starte, kann ich mir das kaum vorstellen. Aber nach diversen Erledigungen auf der Mücke und dann auch etwas höheren Temperaturen geht es noch auf eine schöne Runde durchs Horlofftal und den Laubacher Wald, insgesamt runde 70 Kilometer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wiedergutmachung</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/wiedergutmachung/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 18:43:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/wiedergutmachung/</guid>
      <description>Eine Chance zur Wiedergutmachung gebe ich heute am frühen Nachmittag meinen E-Roller. Der hatte ja auf der letzten Fahrt schon nach ca. 33 Kilometern schlapp gemacht und mich sogar ein Stückchen schieben lassen. OK, das war bei Temperaturen von unter 10°C, aber heute gehts tatsächlich hoch bis 17&amp;hellip;18°C. Mal schauen, was die Akkus heute sagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herbstrunde um Schotten</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/herbstrunde-um-schotten/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 13:20:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/herbstrunde-um-schotten/</guid>
      <description>Was für ein Herbst-Morgen! Die Temperaturen sind schon gegen 9:00 zweistellig, überall hängt der Bodennebel in der Luft, durch dessen Lücken man aber schon die Sonne sehen kann. Einfach wunderbar! Da ist es völlig klar, dass ich für den Vormittag eine kleine Herbstrunde einplane. Hab ohnehin noch etwas in Schotten zu erledigen, und so komme ich zu einer schönen Tour rund um Schotten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das war knapp</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/das-war-knapp/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 17:23:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/das-war-knapp/</guid>
      <description>Heut stehen zwei Einkaufsfahrten an, die ich mit dem Elektro-Roller auf wunderbare Weise verbinden werde. Laubach und Flensungen liegen ja auch nicht sooo weit auseinander, sodass ich mit der Reichweite des kleinen Stromers wohl hinkommen werde.
Zuerst geht es bei strahlendem Sonnenschein in Richtung Laubach. Aber so schön die Sonne auch scheint, schafft sie es bisher nicht, den Vogelsberg auf mehr als 10 °C zu erwärmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vespa Kupferwurm</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/vespa-kupferwurm/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 22:25:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/vespa-kupferwurm/</guid>
      <description>Nach der gestrigen Fahrt mit der Vespa und dem intermittierenden Kupferwurm habe ich noch am selben Abend mit der Suche nach der Ursache begonnen. Dazu erst einmal im Motorraum alle elektrischen Verbindungen geprüft, aber nichts gefunden. Anschliessend dann die Lenkerverkleidungen und die vordere Abdeckung demontiert. Darunter verbirgt sich ein Grossteil der Vespa-Elektrik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verbrenner Schock</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/verbrenner-schock/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 14:00:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/verbrenner-schock/</guid>
      <description>Heut liegt am Vormittag ein kleiner Fahrauftrag an, und dafür werde ich mal wieder meinen Vebrenner, also die Vespa GTS, nutzen. Verbrennerfahrten müssen nach meiner Philosophie ja mindestens 50 km lang sein, und deshalb geht der Plan dahin, nach der Auftragserledigung in Laubach in einer großen Schleife über Schotten und Ulrichstein zurück zu fahren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Allerhöchste Zeit</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/allerhoechste-zeit/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 13:35:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/allerhoechste-zeit/</guid>
      <description>Die letzte Fahrt auf zwei motorisierten Rädern liegt über 14 Tage zurück, und da wird es allerhöchste Zeit, diese viel zu lange Pause zu beenden. Aber da war zuerst diese Bullenhitze, dann der Regen und zu guter letzt kam noch eine Erkrankung dazu. Das als kurze Erklärung.
Aber heute haben wir hier am Rande des Vogelsberges einen Herbsttag vom Allerfeinsten!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nach dem Regen</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/nach-dem-regen/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 18:18:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/nach-dem-regen/</guid>
      <description>&amp;hellip; ist vor dem Regen, Binsenweisheit. Und heute hat es es ordentlich geregnet, aber ab ca. 16:00 ist das vorbei und das Wetter wird richtig angenehm herbstlich. Und bevor es möglicherweise wieder los geht mit dem Regen, hole ich die Vespa aus der Werkstatt und gehe auf eine kleine Spätnachmittagsrunde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Im Seenbachtal</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/im-seenbachtal/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 16:13:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/im-seenbachtal/</guid>
      <description>Das Seenbachtal beginnt ja gleich im Nachbarort und im etwas erweiterten Sinne gehört auch mein Ort noch zum Seenbachtal. Jedenfalls ist es keine exotisch weit entfernte Landschaft und es vergeht quasi kein Tag, an dem ich nicht durch das Seenbachtal fahre. Grünberg, Laubach, Mücke, Alsfeld - für jedes dieser Ziele muss ich durchs Seenbachtal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Eiscafe in Ulrichstein</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/das-eiscafe-in-ulrichstein/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 18:46:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/das-eiscafe-in-ulrichstein/</guid>
      <description>&amp;hellip;.. ist das heutige Hauptziel der Rollergruppe. Dass dieses Eiscafe aber heute geschlossen hat, erfahren wir erst, als wir davor stehen. Also wird schnell umdisponiert und wir fahren auf einer größeren Schleife über Unter- und Ober-Seibertenrod und Ober-Ohmen zurück nach Flensungen. Da befindet sich nämlich unser Stamm-Eiscafe, und das habe ich heute gegen Mittag schon geöffnet gesehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stripping Vespa</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/stripping-vespa/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 17:32:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/stripping-vespa/</guid>
      <description>Weil mir die Schleifgeräusche aus dem Antrieb der Vespa überhaupt nicht gefallen haben, wurde der Roller vor 3 Wochen ziemlich gestrippt: Auspuff, Schwingenträger, Hinterrad, Variodeckel, Luftfilter, Kupplung, Vario und Antrieb, alles wurde demontiert und geprüft. Und was soll ich sagen: Hab keinen Fehler gefunden. Nach Diskussionen mit dem Ilsdorfer Konstrukteuer sowie im Vespa-Forum denke ich nun, ich hab mir alles nur eingebildet!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zum Drogeriemarkt</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/zum-drogeriemarkt/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 13:50:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/zum-drogeriemarkt/</guid>
      <description>Nichts Besonderes liegt heute an, lediglich eine Fahrt zum Drogeriemarkt Rossmann in Laubach. Angesichts der zu erwartenden Temperaturen mache ich mich relativ früh auf den Weg und nutze eine Route durch den noch kühlen Laubacher Wald.
Während der Hinfahrt lasse ich erneut die Galileo-App mitlaufen, um eine kleine Statistik der Route zu bekommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Im schönen Laubacher Wald</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/im-schoenen-laubacher-wald/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 14:34:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/im-schoenen-laubacher-wald/</guid>
      <description>Heut hab ich mal wieder eine Kleinigkeit in Laubach zu erledigen, und weil das Wetter sehr angenehm ist, verbinde ich das mit einer schönen Tour durch den Laubacher Wald.
Der Wald umfasst ein Gebiet von ca. 1000 Hektar und ist mittlerweile schon beinahe wieder ein Urwald mit reichlich Buchenbeständen, aber auch Eichen, Fichten und anderen Laubbäumen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Am Rande des Horlofftals</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/am-rande-des-horlofftals/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 14:03:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/am-rande-des-horlofftals/</guid>
      <description>Heute starte ich bereits um kurz nach 9:00 eine kleine Rundfahrt. Grund: Ich hasse extreme Hitze, ganz besonders auf dem Zweirad. Und jetzt ist es mit 23°C noch richtig angenehm. Dazu tauche ich zunächst ab in den Laubacher Wald und schwenke später über Gonterskirchen in Richtung Horlofftal.
Diesmal habe ich auch wieder die Galileo-GPS-App aktiviert, will einfach wissen, ob auch heute die 50 km/h geknackt werden können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chinatown</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/chinatown/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:52:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/chinatown/</guid>
      <description>Eigentlich habe ich heute nur in Flensungen, Gross-Eichen und Ilsdorf zu tun, und in keiner dieser Metropolen gibt es eine Chinatown - dachte ich zumindest. Trotzdem hab ich mich an einem dieser Orte ein wenig so gefühlt, aber dazu später.
Zuerst muss ich euch noch ein Foto vom Sonntag nachreichen, das ich anlässlich des Dorf-Flohmarktes gemacht habe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Richtung Hoherodskopf</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/richtung-hoherodskopf/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 18:05:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/richtung-hoherodskopf/</guid>
      <description>Aber auch wirklich nur in Richtung Hoherodskopf! Denn mit dem kleinen eRetro Star würde ich den Hoherodskopf wahrscheinlich nicht einmal hinaufkommen. Schliesslich geht es nur, wirklich nur, bergauf und das hoch bis über 700 Höhenmeter. Zu viel für die jämmerlichen Bleiakkus! Sollte ich aber irgendwann einmal den Umbau auf LiIo-Akkus realisieren und dabei auf mindestens 50 Ah gehen, dann, ja dann könnte es der Roller vielleicht doch schaffen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schattige Orte</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/schattige-orte/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 13:43:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/schattige-orte/</guid>
      <description>&amp;hellip;.. die sind heute wirklich nötig. Im Vogelsberg ist nämlich die nächste Hitzewelle angekommen und die Temperaturen liegen jetzt, um 11:00, schon kurz vor der magischen 40. Dennoch schwinge ich mich jetzt auf meinen kleinen chinesischen E-Roller, um eine Kurierfahrt zu erledigen. Zum Glück führt ein Großteil der Strecke durch den schattigen Laubacher Wald, und da ist es natürlich auszuhalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Weickartshainer Schweiz</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/die-weickartshainer-schweiz/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 16:31:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/die-weickartshainer-schweiz/</guid>
      <description>Nach der gestrigen &amp;ldquo;Langstrecke&amp;rdquo; gibt es heute lediglich eine kurze 20km-Runde - dafür aber eine schnelle im Fahrmodus 3. Denn im Gegensatz zu gestern brauche ich heute nicht auf den Stromverbrauch zu achten und kann dafür die deutlich bessere Beschleunigung geniessen.
Nachdem der Einkauf im Supermarkt Fuchs mit einem prall gefüllten Topcase erledigt ist, drehe ich noch eine Runde über Ilsdorf, Flensungen, Stockhausen und Weickartshain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auf Langstrecke</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/auf-langstrecke/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 16:42:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/auf-langstrecke/</guid>
      <description>Langstrecke - für einen E-Roller mt 20 Ah-Akku ist das ein großes Wort. Betrachten wir den Begriff also lieber relativ. Relativ bezogen auf die Parameter Chinaroller, Blei-Akkus, 2 kW-Motörchen, 20 Ah-Akku. Und dann wird aus den 40 km, die ich heute zu absolvieren habe, doch eine wahre Langstrecke.
Natürlich weiss ich, dass diese Entfernung mit einer Akkuladung vielleicht möglich, aber sehr unsicher ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artgerecht eingesetzt</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/artgerecht-eingesetzt/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 16:04:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/artgerecht-eingesetzt/</guid>
      <description>Genau das wird mein elektrischer Chinese heute: argerecht eingesetzt. Und das bei traumhaften 26°C im Vogelsberg - die ideale Temperatur.
Um 14:00 wird gestartet und das Ganze wird ein bunter Mix aus Pflicht und Kür. So mag ich das. Dabei bin ich nach wie vor fasziniert, wenn wir, also der Roller und ich, lautlos durch den Ort gleiten und dann in der Vogelsberglandschaft verschwinden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14 Tage ohne E-Antrieb</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/14-tage-ohne-e-antrieb/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 16:33:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/14-tage-ohne-e-antrieb/</guid>
      <description>Tatsächlich bin ich in den letzten 14 Tagen keinen einzigen Meter elektrisch gefahren. Nicht, weil der kleine eRetro Star defekt gewsesn wäre, sondern ausschliesslich wegen der Hitze: Es war einfach viel zu heiss! Und wenn es mal nicht zu heiss war, hat&amp;rsquo;s hier am Rande des Vogelsberges geregnet.
Bei so einer Hitze mal eine kurze Motorrad-Runde, das ging fast immer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Er ist zurück</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/er-ist-zurueck/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 18:53:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/er-ist-zurueck/</guid>
      <description>&amp;hellip; der Sommer im Vogelsberg. Schon seit mehreren Tagen angekündigt, ist er heute wieder da. Soll man da lachen oder weinen? Klar, es war in den letzten Tagen schon fast unangenehm kühl, aber andererseits steht jetzt die nächste Hitzewelle vor der Tür. Ist irgendwie alles Mist &amp;hellip;..
Am frühen Abend - es ist immer noch sehr warm - kommt eine Meldung aus Ilsdorf: Es wird ein 4 mm Splinttreiber benötigt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kein Trip unter 50</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/kein-trip-unter-50/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 14:31:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/kein-trip-unter-50/</guid>
      <description>Schätze, ich bin ein bisschen übermütig geworden! Aber seit ich weiss, dass der eRetro Star die 50 km/h knacken kann, möchte ich dieses Erlebnis so oft wie möglich haben - am besten auf jeder noch so kleinen Ausfahrt.
Tja, und kaum hab ich mir das vorgenommen, ist das Ziel auch schon verfehlt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kühler und schneller?</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/kuehler-schneller/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 13:22:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/kuehler-schneller/</guid>
      <description>Heute pausiert der Sommer und es ist fast 10°C kühler als in den letzten Tagen. Dabei ist es mit ca. 22°C immer noch angenehm. Kein Wunder also, dass ich am Vormittag noch auf eine kleine Tour gehe - ohne Aufträge, ohne Einkäufe, einfach nur elektrisch am Rande des Vogelsberges herumkurven.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die THG Quote</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/die-thg-quote/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 16:26:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/die-thg-quote/</guid>
      <description>Kurze Erläuterung: THG bedeutet Treibhausgas. Und seit Anfang 2022 hat jeder Halter eines zugelassenen Elektrofahrzeugs das Recht auf Beantragung von THG-Minderungszertifikaten für sein Fahrzeug. Mit diesen Minderungszertifikaten handeln nun etliche Anbieter professionell im Internet und ermöglichen es damit den Mineralölfirmen und anderen Großunternehmern, ihren Energiemix zu verbessern.
Klingt ein wenig nach dem Ablasshandel der katholischen Kirche im Mittelalter, ist aber aktuelle Realität.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Drama mit der App</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/das-drama-mit-der-app/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 18:13:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/das-drama-mit-der-app/</guid>
      <description>Nachdem ich vorgestern die GPS App von Smart Mobile Tools noch gelobt hatte, liess sie mich gestern wieder total im Stich. Zwar wurde die Geschwindigkeit stets angezeigt, aber am Ende der Fahrt gab es keinen Verlauf, der gespeichert werden konnte.
Enttäuschend, so eine Unzuverlässigkeit. Vielleicht verstehe ich auch die Gedankengänge der vietnamesischen Entwickler nicht, oder mein Handy ist zu alt oder was weiss ich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bullshit oder kein Bullshit</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/bullshit/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 16:06:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/bullshit/</guid>
      <description>&amp;hellip; genau das ist hier die Frage.
Bullshit - das war nämlich mein erster Gedanke am Ende der heutigen Fahrt - und gemeint war damit die GPS-App. Die hatte schon wieder nicht den Verlauf der Fahrt abgespeichert.
Aber Obacht, da lag ich falsch! Ich hätte nur wissen müssen, dass der Verlauf nicht einfach beim Beenden der App gespeichert wird, sondern erst dann, wenn in der Anzeige der verwendeten Elemente explizit STOPP gedrückt wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ultimativer Speed-Test</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/ultimativer-speed-test/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2022 16:27:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/ultimativer-speed-test/</guid>
      <description>Das ist der Plan für heute: Die ultimative, endgültige und unwiderrufliche Feststellung der wahren Geschwindigkeit meines E-Rollers. Dafür habe ich aus dem letzten Winkel der Werkstatt eine ewig nicht benutzte Handy-Halterung reaktiviert und an den Lenker des eRetro Star geschraubt. Weiterhin habe ich mir aus dem Google Playstore eine GPS-App herunter geladen und sogar gekauft und natürlich bezahlt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sinnvolle Fahrten</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/sinnvolle-fahrten/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 13:23:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/sinnvolle-fahrten/</guid>
      <description>Waren sie früher mit Verbrennern eher lästig, so übernehme ich heute sinnvolle und kurze Fahrten ausgesprochen gern - und zwar elektrisch. Ganz kurze Fahrten bis 10 km gern mit dem e-Bike, was darüber hinaus geht, natürlich mit dem elektrischen eRetro Star.
So ist es auch heute: Drei Kleinigkeiten sind in Laubach zu erledigen, das Wetter ist mit 25°C perfekt und schon bin ich um 11:00 leise surrend unterwegs zu meinem Ziel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Supermarkt Hopping</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/supermarkt-hopping/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 14:38:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/supermarkt-hopping/</guid>
      <description>Nach der Lieferung von 4000 l Heizöl am frühen Vormittag kann ich meinen Frust über die Ölpreise nur mit einem elektrischen Ausflug etwas reduzieren. Immerhin hätte ich von diesem Geld einen ordentlichen 80km/h-Roller kaufen können. Na egal, jedenfalls kann mich der eRetro Star wieder ein bisschen beruhigen.
Die Einkaufstour wird mich in zwei große Supermärkte in Flensungen und Groß-Eichen führen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verbrenner im Horlofftal</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/verbrenner-im-horlofftal/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 15:44:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/verbrenner-im-horlofftal/</guid>
      <description>Eine sommerlich-heiße Fahrt nach Hungen steht heute im Programm. Würde ich gern elektrisch absolvieren, aber die Entfernung hin und zurück ist grenzwertig. Also muss die Vespa ran - endlich mal wieder. Aber ich werde zumindest für den Hinweg noch einmal nach der kürzest-möglichen Route suchen.
Gewohnt zuverlässig springt die brave Vespa an und bei 30°C starte ich in der heissesten Mittagssonne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein traumhafter Rollertag</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/ein-traumhafter-rollertag/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 17:01:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/ein-traumhafter-rollertag/</guid>
      <description>Schon um 9:00 morgens ist es hier am Rande des Vogelsberges 22°C warm - das verspricht einen wunderbaren Sommertag, einen Rollertag sozusagen. Aber ich muss zuerst die Post abwarten, denn darin soll sich heute ein dringend benötigtes Werkzeug befinden, ein Werkzeug, das die Weiterarbeit an Reinhards Roller, dem Hyosung Hyper, ermöglicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sommerrunde um Grünberg</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/sommerrunde-um-gruenberg/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 15:36:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/sommerrunde-um-gruenberg/</guid>
      <description>Heute ist mal ein richtiger, 100%iger Sommertag: Nicht nur warm und trocken, sondern mit 28°C schon heiss. Der Himmel strahlend blau, ein paar hübsche weiße Wölkchen, kein Regen in Sicht - also perfekt. Perfekt für eine schöne elektrische Runde mit dem eRetro Star.
Meine Route steht schon fest: Über die Mücke und Atzenhain nach Stangenrod, dann hinein nach Grünberg und über Weickartshain und die Seenbrücke zurück.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Immer wieder Neues</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/immer-wieder-neues/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 19:18:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/immer-wieder-neues/</guid>
      <description>&amp;hellip; entdecke ich in der näheren Umgebung - aber nur, wenn ich mit dem eRetro Star unterwegs bin. Der kleine, leichte und flüsterleise Roller zwingt mich quasi dazu, die allerkleinsten Wege und Sträßchen zu befahren. Dafür reicht dann auch die geringe Leistung locker aus. Und so ist es auch heute, als ich am Nachmittag eine Einkaufstour im Flensunger REWE-Markt um 20 Kilometer verlängere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rein dienstlich ...</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/rein-dienstlich/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2022 22:41:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/rein-dienstlich/</guid>
      <description>&amp;hellip; bin ich heute mit dem eRetro Star unterwegs. Fast jedenfalls, denn nach den 20 Dienst-Kilometern hänge ich nochmal 15 hinten an, einfach nur, weil&amp;rsquo;s Spass macht. Dann lohnt sich das Laden wenigstens.
Zu tun habe ich heute nur in Laubach und bin am späten Vormittag bei traumhaftem Wetter und Temperaturen deutlich über 20°C unterwegs zu meinem Ziel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bastelstunde die Zweite</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/bastelstunde-die-zweite/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 00:00:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/bastelstunde-die-zweite/</guid>
      <description>Heute erfolgt der nächste Anlauf, den GY6-Vergaser am Hyosung Hyper mit einem angepassten Gaszug zu vernünftiger Gemischaufbereitung zu bewegen. Dazu hatte ich schon am Vorabend alle möglichen Utensilien und Spezialteile ins Topcase meines eRetro Star gepackt. Gut ausgerüstet geht es also nach dem Mittagessen erneut nach Ilsdorf.
So langsam muss der koreanische Roller ja auch fertig werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bastelstunde</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/bastelstunde/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 17:54:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/bastelstunde/</guid>
      <description>Eine kleine Botenfahrt nach Nieder-Ohmen nutze ich für eine nette Runde um und durch die ausgiebigen Windparks zwischen Nieder-Ohmen, Atzenhain und Merlau. Das gab immerhin runde 20 Kilometer.
Anschließend geht es dann noch nach Ilsdorf in die Werkstatt. Heute wird am Hyosung Hyper weiter geschraubt, und zwar ernsthaft.
 Einen Waldweg fahre ich bis fast an die Autobahn A5 heran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stufe Drei</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/stufe-drei/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 18:24:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/stufe-drei/</guid>
      <description>Computer sagt: Wenig Regen heute. Glaub ich ihm und gehe deshalb gegen 16:00 noch auf eine kleine Fahrt. Wirklich nur eine kleine, denn es soll in einer Schleife über Sellnrod, Groß-Eichen, Höckersdorf, Ober-Ohmen, Ruppertenrod und Ilsdorf gehen.
Ziel dabei ist das Befahren des kleinen, aber wunderschönen Tals zwischen Höckersdorf und Ober-Ohmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chinese und Regen</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/chinese-und-regen/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 16:29:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/chinese-und-regen/</guid>
      <description>&amp;hellip; das veträgt sich nicht! Zwar sind die vielen Plastikteile über jeden Rost erhaben, aber ein bisschen Metall und sogar Chrom hat der eRetro Star doch an sich. Und diese Teile können quasi schon bei Feuchtigkeit in homöopathischen Dosen mit dem Rosten beginnen. Dazu die fragwürdigen chinesischen Reifen, denen bei nassen Strassen jegliche Haftung abgeht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kühl aber noch trocken</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/kuehl-aber-noch-trocken/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 17:22:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/kuehl-aber-noch-trocken/</guid>
      <description>&amp;hellip; so lässt sich das heutige Wetter zusammen fassen. Aber immerhin: Computer sagt, kein Regen. Und auch wenn es nicht so wirklich einladend ist, kann ich dennoch dem Reiz des lautlosen Gleitens nicht widerstehen und schiebe gegen 14:00 den eRetro Star aus der Scheune.
Zum Glück habe ich die etwas dickere Rollerjacke gewählt, und das war goldrichtig - damit passt alles und vor allem ich zum Wetter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The green green grass of home</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/the-green-green-grass-of-home/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 17:59:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/the-green-green-grass-of-home/</guid>
      <description>In den letzten Tagen hat es ja recht häufig und reichlich geregnet, und in Verbindung mit den wunderbaren Mai-Temperaturen hat das dazu geführt, dass das Gras im Vogelsberg unglaublich grün geworden ist. Das fällt heute auf meiner kleinen elektrischen Ausfahrt ganz besonders ins Auge und immer wieder muss ich an den alten Tom Jones und seinen 70er Jahre-Hit denken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komplett voll Beladen</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/komplett-voll-beladen/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2022 16:51:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/komplett-voll-beladen/</guid>
      <description>Während der letzten beiden Tage bestimmten plötzliche Unwetter mit Starkregen und fallende Temperaturen das Wetter - da war nicht viel drin mit Fahren. Heute aber sieht es ein klein wenig besser aus, was ich direkt ausnutze.
Um der Fahrt noch einen gewissen Nutzen zu geben, erkläre ich meine Bereitschaft für einen kleinen Einkauf beim Fuchs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In den Tiefen des Hartplastik</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/in-den-tiefen-des-hartplastik/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2022 19:00:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/in-den-tiefen-des-hartplastik/</guid>
      <description>Heut ist es mir zu schwül zum Fahren, zumal für den Abend auch wieder unwetterartige Gewitter prognostiziert sind. Aber kein Problem, hab genug zu erledigen.
Und ich habe auch ein wenig Zeit, mich um den eRetro Star zu kümmern. Es ist zwar nichts daran zu machen, aber aus reiner Neugierde möchte ich mir die Elektrik vorn unter der Verkleidung anschauen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vom Testzentrum in den Abend</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/vom-testzentrum-in-den-abend/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 19:34:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/vom-testzentrum-in-den-abend/</guid>
      <description>Ein früh-abendlicher Termin im Testzentrum Freienseen, gegen 18:30 sind es noch fast 20°C - perfekte Umstände also für eine kleine elektrische Rollerrunde. Der große Run auf die Testzentren ist ja vorbei, jedenfalls im Moment. Das bedeutet, dass ich mit dem Test ruckzuck durch bin. Und weils so schön ist, hänge ich noch 20 Kilometerchen dran, die mir viel Freude bereiten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elektroschrott</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/elektroschrott/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 16:01:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/elektroschrott/</guid>
      <description>Der Elektroschrott muss weg - heute noch! Dafür gibt es am Bauhof Mücke extra eine Stelle, die Tag und Nacht geöffnet ist. Um Punkt 14:00 mach ich mich an diesem Samstag bei sommerlichem Wetter auf den Weg dahin. Mit ein paar Umwegen dehne ich den Weg zur Sammelstelle auf runde 15 Kilometer aus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steiler Aufstieg</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/steiler-aufstieg/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 16:56:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/steiler-aufstieg/</guid>
      <description>Heute gilts, heute werde ich es wagen! Gegen 14:00 bei strahlendem Sonnenschein und ca. 17°C packe ich das Ladegerät ins Topcase des E-Rollers (man weiss ja nie, was kommt) und dann mache ich mich auf nach Ulrichstein. Und dieser Ort liegt auf fast 600 m Höhe!
Das sind zwar nur 15 Kilometer, aber die haben es in sich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Höhenmeter</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/hoehenmeter/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 14:44:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/hoehenmeter/</guid>
      <description>Zweimal nutze ich heute meinen eRetro Star: Einmal für eine kleine Einkaufs- und Beschaffungsfahrt auf die Mücke und zum zweiten für eine reine Vergnügungsfahrt. Bei letzterem Einsatz fahre ich ganz bewusst eine Route, auf der es ordentlich bergauf und bergab geht. Schliesslich muss ich doch auch lernen, was der Roller im praktischen Vogelsbergeinsatz zu leisten im Stande ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geräusche</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/geraeusche/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 09:56:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/geraeusche/</guid>
      <description>In leichter Abwandlung eines Gedichtes von Wilhelm Busch muss ich es mal aussprechen: &amp;ldquo;E-Rollern wird oft nicht schön empfunden, wenn es mit Geräusch verbunden.&amp;rdquo;
Und das muss ich unterschreiben, leider. Denn so herrlich und fast lautlos mein kleiner eRetro Star durch den Vogelsberg stromert, so macht er auf den schlechten Straßen meiner Heimat oft unschöne Geräusche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zündkerzen für Ilsdorf</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/zuendkerzen-fuer-ilsdorf/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 15:05:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/zuendkerzen-fuer-ilsdorf/</guid>
      <description>Heute ist auf jeden Fall eine kleine elektrische Sonntags-Ausfahrt geplant. Als guten Grund dafür erfinde ich eine dringend notwendige Lieferung von Zündkerzen für den alten Hyosung Boomer Roller nach Ilsdorf.
Natürlich brauche ich keinen Grund für mein Herumstromern, aber ein Grund oder ein festes Ziel ist einfach schöner. Nach der Auslieferung der Zündkerzen aus meinem Bestand werde ich dann noch ein wenig im Nahbereich unterwegs sein, sodass am Ende des Tages irgendwas zwischen 30 und 35 Kilometern heraus kommt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mücke, Grünberg und die Schweiz</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/muecke-gruenberg-und-die-schweiz/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 17:11:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/muecke-gruenberg-und-die-schweiz/</guid>
      <description>Und wieder so ein Mai-Tag, an dem ich einfach aufs Zweirad muss. Und weil ich sowieso etwas in Mücke zu erledigen habe und danach nur noch nach Grünberg will, nehme ich den eRtetro Star, also den Stromer - was auch sonst!
Gestern hatte ich von Reinhards Roller, dem Hyosung 125ccm Verbrenner, die Nadeldüse mit nach Hause genommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lautlos nach Laubach</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/lautlos-nach-laubach/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 11:57:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/lautlos-nach-laubach/</guid>
      <description>Heute ist eine Kleinigkeit in Laubach zu erledigen, und weil das Wetter so schön und Laubach nur 10 Kilometer entfernt ist, nehme ich meinen chinesischen Stromer für diese Fahrt.
Allerdings spricht wetter.de von Regenschauern, Gewittern und Starkregen ab 13:00, weshalb meine Fahrt bereits um 11:00 beginnt. Das müsste also zu schaffen sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein wunderbarer Tag im Mai</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/ein-wunderbarer-tag-im-mai/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2022 17:15:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/ein-wunderbarer-tag-im-mai/</guid>
      <description>Ein Tag wie im Bilderbuch ist das heute - und es soll auch bis ca. 18:00 so bleiben. Danach kann es ein bisschen Regen geben. Da habe ich also genügend Zeit, einen kleinen elektrischen Ausflug mit dem eRetro Star zu machen. So 25 bis 30 Kilometer hab ich mir vorgenommen, denn das halten die Akkus locker durch - bisher jedenfalls.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gar nicht so übel</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/gar-nicht-so-uebel/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 18:43:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/gar-nicht-so-uebel/</guid>
      <description>&amp;hellip; ist meine heutige Aktion gelaufen - und es ging dabei um das Topcase für den eRetro Star. Der Zustand der Box war wirklich mies, aber der Praxisnutzen hat mich überzeugt.
Das Topcase bleibt also erst einmal am Roller, allerdings nicht in diesem Zustand. Hatte mir vorgestern 3 Spraydosen bestellt, die sind heute gekommen und damit bin ich dem Topcase zu Leibe gerückt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elektrisch und mechanisch</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/elektrisch-und-mechanisch/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 18:46:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/elektrisch-und-mechanisch/</guid>
      <description>Uuuiii - um 11:00 schon 16°C am Rande des Vogelsberges, dazu strahlender Sonnenschein. Der ideale Tag, um alle anstehenden Besorgungen zu erledigen, und zwar ausschließlich auf zwei Rädern.
Der erste Auftrag führt mich nach Hungen. Das sind ca. 22 Kilometer einfache Strecke - das traue ich meinem chinesischen Stromer nicht zu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doppelte Premiere</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/doppelte-premiere/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 19:05:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/doppelte-premiere/</guid>
      <description>&amp;hellip; das erlebe ich heute mit dem kleinen E-Roller: Mein erster Einkauf mit einem Topcase und meine erste elektrische Regenfahrt.
Der Vormittag ist noch gespickt mit lästigen Terminen, aber um 14:00 hab ich Zeit, Lust und Muße, den eRetro zu bewegen. Für mich ist es nach den Jahrzehnten mit Verbrennern immer noch ungewohnt, einfach in die Scheune zu gehen, ein Knöpfchen zu drücken und direkt loszufahren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Tabu Bruch</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/der-tabu-bruch/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 18:01:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/der-tabu-bruch/</guid>
      <description>Heut ist es passiert: Der Tabu-Bruch, das Undenkbare, der Niedergang des Abendlandes! Ich habe ein Topcase montiert!
Seit 1966 fahre ich motorisierte Zweiräder, und noch nie habe ich so ein Ausbund an Häßlichkeit an einem meiner Fahrzeuge geduldet. Einmal war an einem Gebraucht-Motorrad eines montiert, und das habe ich noch am Tag des Kaufes wieder entfernt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Überland im Gleitflug</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/ueberland-im-gleitflug/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 18:20:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/ueberland-im-gleitflug/</guid>
      <description>OK, das mag ein wenig übertrieben sein, aber Tatsache ist, dass mein heutiger Ausflug durchaus Überland geht - und ein bisschen wie Fliegen ist das E-Roller-Fahren ja auch. Passt also.
Nur ist das heute eigentlich kein Ausflug, sondern ein Akkutest. Nachdem ich ja vorgestern schmählich mit leerem Akku liegen geblieben war, muss ich heute schauen, ob die Blei-Gel-Teile nachhaltig beschädigt sind oder nicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Platt gefahren</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/platt-gefahren/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 18:43:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/platt-gefahren/</guid>
      <description>Gut, OK, platt gefahren hab ich heute nichts, aber dafür leer gefahren. Und zwar die Batterie des kleinen eRetro Rollers.
Die war ja vor drei Tagen in Ilsdorf noch frisch aufgeladen worden, und seitdem bin ich nur die 5 Kilometer nach Hause gefahren. Die Anzeige stand auch noch auf voll, und so bin ich am heutigen Nachmittag mutig über Sellnrod in Richtung Ulrichstein gestromert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Es ist noch nicht vorbei</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/es-ist-noch-nicht-vorbei/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 18:58:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/es-ist-noch-nicht-vorbei/</guid>
      <description>Nein, es ist noch keinesweg vorbei - die Sache mit einem Elektro-Roller.
Zwar hat Nachbarin Doris ihren kleinen E-Roller vor kurzem verkauft, aber da ist ja noch das baugleiche Exemplar in Ilsdorf bei Reinhard. Gekauft im letzten Jahr und so gut wie gar nicht damit gefahren. Offensichtlich geht es Reinhard exakt so wie schon vorher Doris: Beide wurden mit den Elektro-Rollern nicht warm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Start 2022</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/start-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 19:08:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/start-2022/</guid>
      <description>Wegen des schönen Wetters der letzten Tage werde ich heute die kleine Vespa startklar machen.
Und dabei auch mal wieder die Bremsflüssigkeit wechseln. Kann mich gar nicht recht erinnern, wann ich das dass letzte mal gemacht habe.
Also werde ich den Start in die 2022er Saison mit der Vespa machen - Kunststück, denn vor ein paar Tagen habe ich ja meine Bullets verkauft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schluss mit Elektro</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/schluss-mit-elektro/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 22:08:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/schluss-mit-elektro/</guid>
      <description>&amp;hellip;. aber nur für den Moment. Denn die Begeisterung für das elektrische Rollern ist durch die beiden Nova-Motors eRetros im Bekanntenkreis gewachsen.
Schluss ist allerdings mit dem nachbarlichen Leihroller, denn der wird heute verkauft. Doris und ihr Roller wollten einfach keine Freunde werden, und so setze ich das Maschinchen in die ebay-Kleinanzeigen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nochmal richtig schön</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/nochmal-richtig-schoen/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 22:15:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/nochmal-richtig-schoen/</guid>
      <description>&amp;hellip; ist es heute geworden, sicher 4-5 °C wärmer als noch gestern oder vorgestern. Und dabei ist es noch wunderbar sonnig.
So bleibt es nicht aus, dass ich mir noch einmal den kleinen eRetro ausleihe, um damit auf kleine Fahrt zu gehen. Die höhere Temperatur und der voll geladene Akku lassen den kleinen Roller vehement voranstürmen - zumindest bis zur nächsten Steigung, die nicht lange auf sich warten lässt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slow Indian Summer</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/slow-indian-summer/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 22:15:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/slow-indian-summer/</guid>
      <description>Heute soll&amp;rsquo;s ja sonnig und einigermassen warm werden, immerhin bis zu 16°C. Grund genug, noch einmal den eRetro aus der Werkstatt zu holen.
Als ich aber gegen 14:30 starte, zeigt sich die Umwelt völlig anders als vorhergesagt: Grau, trüb, windig und höchstens 10°C kalt. Aber egal, jetzt ist das Maschinchen draussen und es wird gefahren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Kältetest</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/der-kaeltetest/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 18:06:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/der-kaeltetest/</guid>
      <description>&amp;hellip; für Mensch und Maschine wird das heute. Oder genauer gesagt: Für Mensch und Akku!
Denn es ist kalt heute am Rande des Vogelsberges! Bis etwa 10:00 steigt die Temperatur nicht über 2°C, erst danach wirds ganz langsam wärmer. Gegen 15:00 fühlt es sich draussen dann ganz erträglich an und so rolle ich den (immer noch ausgeliehenen) Elektroroller aus der Werkstatt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erneut Elektrisch</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/erneut-elektrisch/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 18:22:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/erneut-elektrisch/</guid>
      <description>&amp;hellip;.. bin ich heute unterwegs! Und auch wieder mit einem Leihroller, weil ich immer noch keinen Horwin EK3 habe.
Diesmal ist es aber nicht der kleine eRetro von Reinhard, sonder ein baugleiches Modell unserer Nachbarin Doris. Dieser Roller wird bei mir überwintern, und deshalb bekommt er einen Einwinterungs-Service, den ich mit einer ausgiebigen Probe- und Einkaufsfahrt abschliesse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Und mal wieder Vespa</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/und-mal-wieder-vespa/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 21:02:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/und-mal-wieder-vespa/</guid>
      <description>Das hatte ich mir schon länger vorgenommen: Auch die Vespa muss mal wieder bewegt werden. Dazu hab ich mir diesen besonders schönen Spätsommertag ausgesucht.
Hab nichts Großes vor und fahre einfach über das Horlofftal hinein in die Hungener Seenplatte und dann über Schotten zurück an den Rand des Vogelsberges. Waren dann am Ende zwar nur 80 Kilometerchen, aber schön war&amp;rsquo;s trotzdem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zurück nach Ilsdorf</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/zurueck-nach-ilsdorf/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 21:10:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/zurueck-nach-ilsdorf/</guid>
      <description>Sonntag bring ich ihn zurück - das hatte ich Reinhard versprochen, als ich den eRetro abgeholt hatte. Das wäre dann heute, und so mache ich mich gegen 10:30 auf den Weg, um mein Versprechen einzuhalten.
Allerdings nehme ich nicht den direkten Weg, sondern fahre über Bobenhausen nach Ulrichstein, um dann über Ruppertenrod nach Ilsdorf zu gelangen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die grosse Städtereise</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/die-grosse-staedtereise/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 21:19:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/die-grosse-staedtereise/</guid>
      <description>Mein Gastroller, der kleine eRetro von Nova-Motors, hat über Nacht eine erneute Ladung Strom bekommen - denn für heute habe ich große Pläne mit der Maschine!
Es soll eine Reise zu den großen Städten am Rande des Vogelsberges gehen, nämlich zuerst nach Grünberg und dann nach Laubach. Damit will ich hauptsächlich die reale Reichweite der Blei-Akkus testen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bisken wie wenze fliechs</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/bisken-wie-wenze-fliechs/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 21:51:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/bisken-wie-wenze-fliechs/</guid>
      <description>Ungefähr so hat ein User im elektroroller-forum.de das Fahren mit einem Elektro-Roller beschrieben. Und das trifft&amp;rsquo;s tatsächlich!
Nachdem ich ja schon kurze Testfahrten mit den elektrischen Rollern meiner Nachbarin und von Reinhard hinter mir habe, bekomme ich heute den Roller aus Ilsdorf geliehen - wahrscheinlich, weil der Roller endlich ein paar Kilometer auf den Tacho bekommen soll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 2 3 Im Sauseschritt</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/1-2-3-im-sauseschritt/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 09:31:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/1-2-3-im-sauseschritt/</guid>
      <description>&amp;hellip;.. eilt die Zeit, wir eilen mit. Das hat schon der alte Wilhelm Busch gewusst, obwohl es damals noch gar keinen TÜV gab.
Heute gibt es ihn aber, und die kleine Vespa ist tatsächlich schon wieder fällig. Dabei war ich doch erst neulich &amp;hellip; aber lassen wir das.
Nachdem mein erster Versuch vor drei Tagen wegen Starkregens ausgefallen ist, fahre ich an diesem Freitag Nachmittag nach Laubach zur GTÜ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leichter Niederschlag</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/leichter-niederschlag/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 11:28:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/leichter-niederschlag/</guid>
      <description>&amp;hellip;.. das sagt die Wettervorhersage für heute. Und es geht noch genauer: Leichter Niederschlag zwischen 9:25 und 9:45.
Das passt perfekt für mich, denn zu meinen heutigen Terminen muss ich gegen 10:00 losfahren. Und weils so gut passt, ist meine Vespa das Fahrzeug der Wahl. Hab den kleinen Roller ja länger nicht bewegt, aber wie gewohnt brummt der Motor sofort und ohne zu zicken los.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Numero Zwei</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/numero-zwei/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 12:26:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/numero-zwei/</guid>
      <description>&amp;hellip;.. und nein, diesmal ist nicht meine Royal Enfield No.2 gemeint, sondern ein weiterer Elektro-Roller.
Ich hab es nämlich geschafft, innerhalb weniger Tage zwei e-retro 45 Roller bei Lidl zu bestellen und weiterzuleiten. Der erste ging an die Nachbarin und der zweite kam heute und wurde in Ilsdorf abgeliefert. Die Anlieferung habe ich zwar knapp verpasst, aber für ein paar Fotos bin ich dann am späten Nachmittag noch mal hin - natürlich passend mit dem Pedelec.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Direkt am Impfzentrum</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/direkt-am-impfzentrum/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 12:39:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/direkt-am-impfzentrum/</guid>
      <description>Heute soll der Regen spät kommen, sehr spät. Und bis dahin ist es wunderschön!
So schön, dass ich um 12:00 die Vespa aus der Scheune schiebe und mich auf den Weg ins urbane Giessen mache. Mein Ziel ist das Autohaus Schütz in Heuchelheim, das nebenbei der grösste Vespa-Dealer hier in der Gegend ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Völliges Neuland</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/voelliges-neuland/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2021 12:51:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/voelliges-neuland/</guid>
      <description>&amp;hellip; betrete ich an diesem Vormittag. Vor 3 Tagen hatte ich für die Nachbarin einen Elektro-Roller bei LIDL bestellt - und der ist gestern bereits per Spedition geliefert worden.
Heute werde ich das Fahrzeug zusammen mit der neuen Besitzerin auspacken und in Betrieb nehmen. Gleich um 9:00 gehts los.
 Sorgfältig verpackt steht die Lieferung neben der Haustür.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sieht aus wie Frühling</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/sieht-aus-wie-fruehling/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 08:12:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/sieht-aus-wie-fruehling/</guid>
      <description>&amp;hellip;.. ist aber keiner! Was sonnig, wolkenlos und warm erscheint ist die blanke Täuschung, denn mehr als 10°C werden das heute nicht.
Ist mir aber fast egal, denn ich vertraue heute dem konstruktiven Wetterschutz der Vespa. Das erspart mir eine wärmende Schicht der Bekleidung und macht das Fahren leicht, locker und beschwingt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Und schon wieder...</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/und-schon-wieder/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 09:23:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/und-schon-wieder/</guid>
      <description>&amp;hellip; jawohl, schon wieder fahre ich heute durchs schöne Tal der Horloff.
Und das mache ich nicht nur wegen des charmanten Flüsschens, sondern auch, weil dieser kleine Landstrich fahrerisch einiges zu bieten hat. Und außerdem hab ich einen Einkauf in Hungen zu erledigen.
 Die Einkäufe sind flott erledigt und ich kann mich auf den folgenden 80 Kilometern ganz der Horloff widmen:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein Tag zum...</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/ein-tag-zum/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 10:12:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/ein-tag-zum/</guid>
      <description>&amp;hellip;. Helden zeugen? Naja, das gerade nicht, aber ein Tag für eine schöne lange Runde mit der Vespa. Denn man bedenke: Vor vier Tagen kamen hier noch Schnee, Regen und Graupelschauer herunter. Und heute kratzen wir an den 20°C.
Die Vespa ist sowieso quasi immer startklar, also nicht zu warm angezogen und auf gehts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klimawandel</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/klimawandel/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 10:20:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/klimawandel/</guid>
      <description>Klimawandel? Selbstverständlich, eindeutig Ja und für jedermann spürbar. Zum Beispiel an diesem 22. Februar des Jahres 2021.
Als hätte ich&amp;rsquo;s geahnt, hatte ich die frisch geladene Batterie bereits in die Vespa eingabaut und einen kleinen Rollout ausgeführt. Wir waren also sofort startklar, als es gegen Mittag schon ca. 16°C warm war.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noch einmal: Kupferstreifen</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2020/noch-einmal-kupferstreifen/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 10:26:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2020/noch-einmal-kupferstreifen/</guid>
      <description>Heute besteht mein Fahrerlebnis aus einer 80 Kilometer langen Dienstreise, die sich zwischen Laubach, Lich und Schotten abspielt. Bekanntermaßen ist ja mein Dienstfahrzeug die kleine Vespa, und so ist es auch heute.
Später am Nachmittag begebe ich mich dann für zwei Stunden in die Werkstatt, um Befestigung und Dichtigkeit der Auuspuffanlage von No.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Was für ein Tag</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2020/was-fuer-ein-tag/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 10:57:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2020/was-fuer-ein-tag/</guid>
      <description>Der Spätsommer zeigt sich heute von einer Seite, die es in sich hat!
Auch wenn ich heute nicht zu einer größeren Tour komme, so werde ich immerhin mit der Vespa rund 80 (dienstliche) Kilometer zurück legen. Ich starte um 10:30 und bereits zu dieser Zeit ist das Wetter ein Traum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wiedersehen mit W</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2020/wiedersehen-mit-w/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 11:04:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2020/wiedersehen-mit-w/</guid>
      <description>Verdammt schwül ist es heute, wirklich unangenehm. Trotzdem möchte ich eine kleine Nachmittagsrunde drehen, und zwar mit der Vespa.
Schnell eine durchlässige Sommerjacke übergezogen und dann 60 Kilometer durch schöne, kühle Wälder rund um Schotten.
 Die 60 Kilometer ziehe ich fast am Stück durch und lediglich eine Pause am Waldrand nahe Altenhain gönne ich mir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein bisschen urbaner</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2020/ein-bisschen-urbaner/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 14:52:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2020/ein-bisschen-urbaner/</guid>
      <description>&amp;hellip;.. als sonst sind meine heutigen Pläne. Keine Ahnung, was mich dazu angetrieben hat, aber ich entscheide spontan, für einen kleinen Ausflug die Vespa zu benutzen und mir nach längerer Zeit mal wieder die große Kreisstadt Lauterbach anzusehen.
Wahrschein ist der Entschluss der heutigen Hitze geschuldet, die sich in lockerer Scooter-Bekleidung etwas besser ertragen lässt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alles wieder da</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2020/alles-wieder-da/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 15:01:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2020/alles-wieder-da/</guid>
      <description>….. das stelle ich heute zumindest beim Rossmann in Schotten fest. Speziell die Regale mit Toilettenpapier sind prall gefüllt, aber niemand kümmert sich darum: Die Klopapier-Hausse ist wohl doch vorbei.
Leider heisst das nicht, dass auch Corona vorbei ist, wenngleich der Straßenverkehr und die Menge der Menschen in den Straßen das suggerieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Einkaufsbomber</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2020/der-einkaufsbomber/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 15:11:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2020/der-einkaufsbomber/</guid>
      <description>….. das kann ja nur meine kleine Vespa sein: Stauraum für mittlere Einkäufe. Und so ist es auch heute morgen, als ich damit in den Drogeriemarkt düse.
Die Reinigungsmittel sind wieder verfügbar und sogar die Toilettenpapier-Regale sind prall gefüllt. Aufgrund des traumatischen Mangels dieses Produktes zu Anfang der Corona-Pandemie kann ich nicht anders und muss wieder einen 20er-Pack mitnehmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nach der Arbeit</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2020/nach-der-arbeit/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 15:26:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2020/nach-der-arbeit/</guid>
      <description>Heute verbringe ich ein paar Stunden in der Werkstatt, hauptsächlich um an meiner Bullet No.1 endlich die Pilotlämpchen anzuschließen und in Betrieb zu nehmen. Eigentlich eine ganz simple Angelegenheit, aber der Teufel sitzt auch dabei im Detail.
Aber nach etlichen funktioniert alles! Die Pilotleuchten werden mit dem Standlicht eingeschaltet und werden beim Wechsel aufs Abblendlicht abgeschaltet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
