<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>vespa-gts on Unterwegs mit Motorrollern</title>
    <link>http://tc58/scooters/public/tags/vespa-gts/</link>
    <description>Recent content in vespa-gts on Unterwegs mit Motorrollern</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Oct 2022 14:09:13 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://tc58/scooters/public/tags/vespa-gts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Der Indian Summer</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/der-indian-summer/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 14:09:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/der-indian-summer/</guid>
      <description>Er ist da - mein geliebter Indian Summer! Als ich heute vormittag bei einstelligen Temperaturen mit der Vespa starte, kann ich mir das kaum vorstellen. Aber nach diversen Erledigungen auf der Mücke und dann auch etwas höheren Temperaturen geht es noch auf eine schöne Runde durchs Horlofftal und den Laubacher Wald, insgesamt runde 70 Kilometer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herbstrunde um Schotten</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/herbstrunde-um-schotten/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 13:20:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/herbstrunde-um-schotten/</guid>
      <description>Was für ein Herbst-Morgen! Die Temperaturen sind schon gegen 9:00 zweistellig, überall hängt der Bodennebel in der Luft, durch dessen Lücken man aber schon die Sonne sehen kann. Einfach wunderbar! Da ist es völlig klar, dass ich für den Vormittag eine kleine Herbstrunde einplane. Hab ohnehin noch etwas in Schotten zu erledigen, und so komme ich zu einer schönen Tour rund um Schotten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vespa Kupferwurm</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/vespa-kupferwurm/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 22:25:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/vespa-kupferwurm/</guid>
      <description>Nach der gestrigen Fahrt mit der Vespa und dem intermittierenden Kupferwurm habe ich noch am selben Abend mit der Suche nach der Ursache begonnen. Dazu erst einmal im Motorraum alle elektrischen Verbindungen geprüft, aber nichts gefunden. Anschliessend dann die Lenkerverkleidungen und die vordere Abdeckung demontiert. Darunter verbirgt sich ein Grossteil der Vespa-Elektrik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verbrenner Schock</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/verbrenner-schock/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 14:00:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/verbrenner-schock/</guid>
      <description>Heut liegt am Vormittag ein kleiner Fahrauftrag an, und dafür werde ich mal wieder meinen Vebrenner, also die Vespa GTS, nutzen. Verbrennerfahrten müssen nach meiner Philosophie ja mindestens 50 km lang sein, und deshalb geht der Plan dahin, nach der Auftragserledigung in Laubach in einer großen Schleife über Schotten und Ulrichstein zurück zu fahren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nach dem Regen</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/nach-dem-regen/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 18:18:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/nach-dem-regen/</guid>
      <description>&amp;hellip; ist vor dem Regen, Binsenweisheit. Und heute hat es es ordentlich geregnet, aber ab ca. 16:00 ist das vorbei und das Wetter wird richtig angenehm herbstlich. Und bevor es möglicherweise wieder los geht mit dem Regen, hole ich die Vespa aus der Werkstatt und gehe auf eine kleine Spätnachmittagsrunde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Eiscafe in Ulrichstein</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/das-eiscafe-in-ulrichstein/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 18:46:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/das-eiscafe-in-ulrichstein/</guid>
      <description>&amp;hellip;.. ist das heutige Hauptziel der Rollergruppe. Dass dieses Eiscafe aber heute geschlossen hat, erfahren wir erst, als wir davor stehen. Also wird schnell umdisponiert und wir fahren auf einer größeren Schleife über Unter- und Ober-Seibertenrod und Ober-Ohmen zurück nach Flensungen. Da befindet sich nämlich unser Stamm-Eiscafe, und das habe ich heute gegen Mittag schon geöffnet gesehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stripping Vespa</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/stripping-vespa/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 17:32:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/stripping-vespa/</guid>
      <description>Weil mir die Schleifgeräusche aus dem Antrieb der Vespa überhaupt nicht gefallen haben, wurde der Roller vor 3 Wochen ziemlich gestrippt: Auspuff, Schwingenträger, Hinterrad, Variodeckel, Luftfilter, Kupplung, Vario und Antrieb, alles wurde demontiert und geprüft. Und was soll ich sagen: Hab keinen Fehler gefunden. Nach Diskussionen mit dem Ilsdorfer Konstrukteuer sowie im Vespa-Forum denke ich nun, ich hab mir alles nur eingebildet!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verbrenner im Horlofftal</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/verbrenner-im-horlofftal/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 15:44:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/verbrenner-im-horlofftal/</guid>
      <description>Eine sommerlich-heiße Fahrt nach Hungen steht heute im Programm. Würde ich gern elektrisch absolvieren, aber die Entfernung hin und zurück ist grenzwertig. Also muss die Vespa ran - endlich mal wieder. Aber ich werde zumindest für den Hinweg noch einmal nach der kürzest-möglichen Route suchen.
Gewohnt zuverlässig springt die brave Vespa an und bei 30°C starte ich in der heissesten Mittagssonne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elektrisch und mechanisch</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/elektrisch-und-mechanisch/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 18:46:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/elektrisch-und-mechanisch/</guid>
      <description>Uuuiii - um 11:00 schon 16°C am Rande des Vogelsberges, dazu strahlender Sonnenschein. Der ideale Tag, um alle anstehenden Besorgungen zu erledigen, und zwar ausschließlich auf zwei Rädern.
Der erste Auftrag führt mich nach Hungen. Das sind ca. 22 Kilometer einfache Strecke - das traue ich meinem chinesischen Stromer nicht zu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Start 2022</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2022/start-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 19:08:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2022/start-2022/</guid>
      <description>Wegen des schönen Wetters der letzten Tage werde ich heute die kleine Vespa startklar machen.
Und dabei auch mal wieder die Bremsflüssigkeit wechseln. Kann mich gar nicht recht erinnern, wann ich das dass letzte mal gemacht habe.
Also werde ich den Start in die 2022er Saison mit der Vespa machen - Kunststück, denn vor ein paar Tagen habe ich ja meine Bullets verkauft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Und mal wieder Vespa</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/und-mal-wieder-vespa/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 21:02:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/und-mal-wieder-vespa/</guid>
      <description>Das hatte ich mir schon länger vorgenommen: Auch die Vespa muss mal wieder bewegt werden. Dazu hab ich mir diesen besonders schönen Spätsommertag ausgesucht.
Hab nichts Großes vor und fahre einfach über das Horlofftal hinein in die Hungener Seenplatte und dann über Schotten zurück an den Rand des Vogelsberges. Waren dann am Ende zwar nur 80 Kilometerchen, aber schön war&amp;rsquo;s trotzdem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 2 3 Im Sauseschritt</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/1-2-3-im-sauseschritt/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 09:31:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/1-2-3-im-sauseschritt/</guid>
      <description>&amp;hellip;.. eilt die Zeit, wir eilen mit. Das hat schon der alte Wilhelm Busch gewusst, obwohl es damals noch gar keinen TÜV gab.
Heute gibt es ihn aber, und die kleine Vespa ist tatsächlich schon wieder fällig. Dabei war ich doch erst neulich &amp;hellip; aber lassen wir das.
Nachdem mein erster Versuch vor drei Tagen wegen Starkregens ausgefallen ist, fahre ich an diesem Freitag Nachmittag nach Laubach zur GTÜ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leichter Niederschlag</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/leichter-niederschlag/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 11:28:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/leichter-niederschlag/</guid>
      <description>&amp;hellip;.. das sagt die Wettervorhersage für heute. Und es geht noch genauer: Leichter Niederschlag zwischen 9:25 und 9:45.
Das passt perfekt für mich, denn zu meinen heutigen Terminen muss ich gegen 10:00 losfahren. Und weils so gut passt, ist meine Vespa das Fahrzeug der Wahl. Hab den kleinen Roller ja länger nicht bewegt, aber wie gewohnt brummt der Motor sofort und ohne zu zicken los.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Direkt am Impfzentrum</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/direkt-am-impfzentrum/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 12:39:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/direkt-am-impfzentrum/</guid>
      <description>Heute soll der Regen spät kommen, sehr spät. Und bis dahin ist es wunderschön!
So schön, dass ich um 12:00 die Vespa aus der Scheune schiebe und mich auf den Weg ins urbane Giessen mache. Mein Ziel ist das Autohaus Schütz in Heuchelheim, das nebenbei der grösste Vespa-Dealer hier in der Gegend ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sieht aus wie Frühling</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/sieht-aus-wie-fruehling/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 08:12:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/sieht-aus-wie-fruehling/</guid>
      <description>&amp;hellip;.. ist aber keiner! Was sonnig, wolkenlos und warm erscheint ist die blanke Täuschung, denn mehr als 10°C werden das heute nicht.
Ist mir aber fast egal, denn ich vertraue heute dem konstruktiven Wetterschutz der Vespa. Das erspart mir eine wärmende Schicht der Bekleidung und macht das Fahren leicht, locker und beschwingt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Und schon wieder...</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/und-schon-wieder/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 09:23:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/und-schon-wieder/</guid>
      <description>&amp;hellip; jawohl, schon wieder fahre ich heute durchs schöne Tal der Horloff.
Und das mache ich nicht nur wegen des charmanten Flüsschens, sondern auch, weil dieser kleine Landstrich fahrerisch einiges zu bieten hat. Und außerdem hab ich einen Einkauf in Hungen zu erledigen.
 Die Einkäufe sind flott erledigt und ich kann mich auf den folgenden 80 Kilometern ganz der Horloff widmen:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein Tag zum...</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/ein-tag-zum/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 10:12:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/ein-tag-zum/</guid>
      <description>&amp;hellip;. Helden zeugen? Naja, das gerade nicht, aber ein Tag für eine schöne lange Runde mit der Vespa. Denn man bedenke: Vor vier Tagen kamen hier noch Schnee, Regen und Graupelschauer herunter. Und heute kratzen wir an den 20°C.
Die Vespa ist sowieso quasi immer startklar, also nicht zu warm angezogen und auf gehts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klimawandel</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2021/klimawandel/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 10:20:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2021/klimawandel/</guid>
      <description>Klimawandel? Selbstverständlich, eindeutig Ja und für jedermann spürbar. Zum Beispiel an diesem 22. Februar des Jahres 2021.
Als hätte ich&amp;rsquo;s geahnt, hatte ich die frisch geladene Batterie bereits in die Vespa eingabaut und einen kleinen Rollout ausgeführt. Wir waren also sofort startklar, als es gegen Mittag schon ca. 16°C warm war.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noch einmal: Kupferstreifen</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2020/noch-einmal-kupferstreifen/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 10:26:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2020/noch-einmal-kupferstreifen/</guid>
      <description>Heute besteht mein Fahrerlebnis aus einer 80 Kilometer langen Dienstreise, die sich zwischen Laubach, Lich und Schotten abspielt. Bekanntermaßen ist ja mein Dienstfahrzeug die kleine Vespa, und so ist es auch heute.
Später am Nachmittag begebe ich mich dann für zwei Stunden in die Werkstatt, um Befestigung und Dichtigkeit der Auuspuffanlage von No.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Was für ein Tag</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2020/was-fuer-ein-tag/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 10:57:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2020/was-fuer-ein-tag/</guid>
      <description>Der Spätsommer zeigt sich heute von einer Seite, die es in sich hat!
Auch wenn ich heute nicht zu einer größeren Tour komme, so werde ich immerhin mit der Vespa rund 80 (dienstliche) Kilometer zurück legen. Ich starte um 10:30 und bereits zu dieser Zeit ist das Wetter ein Traum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wiedersehen mit W</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2020/wiedersehen-mit-w/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 11:04:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2020/wiedersehen-mit-w/</guid>
      <description>Verdammt schwül ist es heute, wirklich unangenehm. Trotzdem möchte ich eine kleine Nachmittagsrunde drehen, und zwar mit der Vespa.
Schnell eine durchlässige Sommerjacke übergezogen und dann 60 Kilometer durch schöne, kühle Wälder rund um Schotten.
 Die 60 Kilometer ziehe ich fast am Stück durch und lediglich eine Pause am Waldrand nahe Altenhain gönne ich mir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein bisschen urbaner</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2020/ein-bisschen-urbaner/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 14:52:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2020/ein-bisschen-urbaner/</guid>
      <description>&amp;hellip;.. als sonst sind meine heutigen Pläne. Keine Ahnung, was mich dazu angetrieben hat, aber ich entscheide spontan, für einen kleinen Ausflug die Vespa zu benutzen und mir nach längerer Zeit mal wieder die große Kreisstadt Lauterbach anzusehen.
Wahrschein ist der Entschluss der heutigen Hitze geschuldet, die sich in lockerer Scooter-Bekleidung etwas besser ertragen lässt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alles wieder da</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2020/alles-wieder-da/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 15:01:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2020/alles-wieder-da/</guid>
      <description>….. das stelle ich heute zumindest beim Rossmann in Schotten fest. Speziell die Regale mit Toilettenpapier sind prall gefüllt, aber niemand kümmert sich darum: Die Klopapier-Hausse ist wohl doch vorbei.
Leider heisst das nicht, dass auch Corona vorbei ist, wenngleich der Straßenverkehr und die Menge der Menschen in den Straßen das suggerieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Einkaufsbomber</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2020/der-einkaufsbomber/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 15:11:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2020/der-einkaufsbomber/</guid>
      <description>….. das kann ja nur meine kleine Vespa sein: Stauraum für mittlere Einkäufe. Und so ist es auch heute morgen, als ich damit in den Drogeriemarkt düse.
Die Reinigungsmittel sind wieder verfügbar und sogar die Toilettenpapier-Regale sind prall gefüllt. Aufgrund des traumatischen Mangels dieses Produktes zu Anfang der Corona-Pandemie kann ich nicht anders und muss wieder einen 20er-Pack mitnehmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nach der Arbeit</title>
      <link>http://tc58/scooters/public/post/2020/nach-der-arbeit/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 15:26:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tc58/scooters/public/post/2020/nach-der-arbeit/</guid>
      <description>Heute verbringe ich ein paar Stunden in der Werkstatt, hauptsächlich um an meiner Bullet No.1 endlich die Pilotlämpchen anzuschließen und in Betrieb zu nehmen. Eigentlich eine ganz simple Angelegenheit, aber der Teufel sitzt auch dabei im Detail.
Aber nach etlichen funktioniert alles! Die Pilotleuchten werden mit dem Standlicht eingeschaltet und werden beim Wechsel aufs Abblendlicht abgeschaltet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
